[
	{
		"question": "Какой орган способен восстановиться даже при сохранении всего лишь 25 % исходных тканей?",
		"answer": "Печень",
		"optA": "Легкие",
		"optB": "Печень",
		"optC": "Селезенка",
		"optD": "Почки"
	},
	{
		"question": "Звук какой частоты воспринимается человеческим ухом?",
		"optA": "От 20 до 20 000 Гц",
		"optB": "От 50 до 50 000 Гц",
		"optC": "От 100 до 100 000 Гц",
		"optD": "От 300 до 30 000 Гц",
		"answer": "От 20 до 20 000 Гц"
	},
	{
		"question": "Какая часть тела у новорожденных - мягкий хрящ, который затвердевает только к трем годам?",
		"optA": "Мозжечок",
		"optB": "Шейные позвонки",
		"optC": "Коленная чашечка",
		"optD": "Копчик",
		"answer": "Коленная чашечка"
	},
	{
		"question": "Какая часть тела не растет с возрастом?",
		"optA": "Глаза",
		"optB": "Уши",
		"optC": "Нос",
		"optD": "Ногти",
		"answer": "Глаза"
	},
	{
		"question": "Сколько костей в теле взрослого человека?",
		"optA": "206",
		"optB": "270",
		"optC": "521",
		"optD": "1026",
		"answer": "206"
	},
	{
		"question": "На каком расстоянии человеческий глаз способен увидеть пламя свечи?",
		"optA": "5 км",
		"optB": "25 км",
		"optC": "50 км",
		"optD": "100 км",
		"answer": "5 км"
	},
	{
		"question": "Какая часть тела создает неповторимые отпечатки, помимо пальцев?",
		"optA": "Нос",
		"optB": "Волосы",
		"optC": "Сосок",
		"optD": "Язык",
		"answer": "Язык"
	},
	{
		"question": "Как называется доброкачественная опухоль в мышечной ткани?",
		"optA": "Фиброма",
		"optB": "Миома",
		"optC": "Фурункул",
		"optD": "Саркома",
		"answer": "Миома"
	},
	{
		"question": "Какой орган потребляет больше всего кислорода?",
		"optA": "Легкие",
		"optB": "Печень",
		"optC": "Бронхи",
		"optD": "Мозг",
		"answer": "Мозг"
	},
	{
		"question": "Какая кость самая маленькая у человека?",
		"optA": "Молоточек",
		"optB": "Стремечко",
		"optC": "Наковальня",
		"optD": "Ушной столбик",
		"answer": "Стремечко"
	},
	{
		"question": "Наука, изучающая функции организмов, называется?",
		"optA": "экология",
		"optB": "морфология",
		"optC": "анатомия",
		"optD": "физиология",
		"answer": "физиология"
	},
	{
		"question": "Вывод о родстве растений и животных можно сделать на основании",
		"optA": "теории гена",
		"optB": "хромосомной теории",
		"optC": "закона сцепленного наследования",
		"optD": "клеточной теории",
		"answer": "клеточной теории"
	},
	{
		"question": "Основными химическими соединениями, определяющими индивидуальность организма, являютcя",
		"optA": "вода и минеральные соли",
		"optB": "жиры и углеводы",
		"optC": "нуклеиновые кислоты и белки",
		"optD": "соединения серы, фосфора",
		"answer": "нуклеиновые кислоты и белки"
	},
	{
		"question": "Что характерно для соматических клеток позвоночных животных?",
		"optA": "имеют диплоидный набор хромосом",
		"optB": "при слиянии образуют зиготу",
		"optC": "имеют одинаковую форму",
		"optD": "участвуют в половом размножении",
		"answer": "имеют диплоидный набор хромосом"
	},
	{
		"question": "К неклеточным формам жизни относятся",
		"optA": "цианобактерии",
		"optB": "бактериофаги",
		"optC": "простейшие",
		"optD": "лишайники",
		"answer": "бактериофаги"
	},
	{
		"question": "Мезодермы нет у эмбрионов",
		"optA": "гидры",
		"optB": "человека",
		"optC": "лягушки",
		"optD": "черепахи",
		"answer": "гидры"
	},
	{
		"question": "Близнецовый метод исследования проводится путем",
		"optA": "наблюдений за объектами исследования",
		"optB": "изучения родословной",
		"optC": "искусственного мутагенеза",
		"optD": "скрещивания",
		"answer": "наблюдений за объектами исследования"
	},
	{
		"question": "Причиной какого вида изменчивости является случайное сочетание хромосом при оплодотворении?",
		"optA": "определенной",
		"optB": "фенотипической",
		"optC": "мутационной",
		"optD": "комбинативной",
		"answer": "комбинативной"
	},
	{
		"question": "Общим свойством всех клеток бактерий, растений, грибов и животных является способность",
		"optA": "сократимости",
		"optB": "обмену веществ",
		"optC": "движению",
		"optD": "мейозу",
		"answer": "обмену веществ"
	},
	{
		"question": "К однодольным растениям относится",
		"optA": "вишня",
		"optB": "картофель",
		"optC": "кукуруза",
		"optD": "дуб",
		"answer": "кукуруза"
	}
]